[c++]有code唔識，求指教

我想問

喺某a.h入面

又喺後來嘅某b.h入面

佢地有咩關係？
係唔係比編譯器睇架咋？

仲有
c.h c.c

但係main.cpp就要加extern先用到

點解要加extern先用到，平時include咗唔係就可以直接用架咩？

係唔係因為 d.h有d32.dll 同d32.lib?

我真係巧辣殺

你可唔可以將你啲code寫多幾行 變成一個可以reproduce 既例子

你咁樣 我而家咁啱明你問咩 但係你以後再有問題 未必會有人明

我都係唔明
佢係變數先要寫extern聲明
函數一向默認extern

不過會唔會係因為有另一個extern "C"包住左header 入面嘅函數變左局部

所以加extern去揾返佢出嚟

我自己都唔明啊，我係調用緊人地嘅src
#cry#do 我可能需要成份upload

你咪慢慢逐part縮

關於 include file 同點解要 extern

而 extern "C" 係因為 C++ 有 function overload 所以個 function name 會加埋個 type name, (e.g. my_func@int, my_func@double)
咁樣會令 C++ 同 C (not C++) function linking 時唔夾, 所以 extern "C" 係話俾 compiler 知, 依個 function 用 "C" 既明命名方法 (即係無左 function 名後面既 type suffix)